<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="conteudos">
        <item>\t\tBilbo Bolseiro, (no original: Bilbo Baggins) é um personagem fictício protagonista da obra infantojuvenil O Hobbit de J.R.R. Tolkien, assim como um personagem coajunvante em O Senhor dos Anéis. Na narrativa conceito de Tolkien, em que todos os escritos da Terra-Média são traduções do volume fictício de O Livro Vermelho do Marco Ocidental, Bilbo é o autor de O Hobbit e tradutor de vários "obras em élfico" (como mencionado no final de O Retorno do Rei).
\n\n\t\tBilbo Bolseiro é um Hobbit do Condado de 50 anos de idade que leva numa vida confortável e sem ambições, raramente aventurando-se para além de sua despensa ou sua adega. Mas seu comportamento é pertubado quando Gandalf, o mago, e uma companhia de 13 anões batem em sua porta e levam-no para uma experdição apesar de chamá-los de si mesmo de "ladrão" pelo próprio mago Gandalf e 13 anões liderados por seu rei Thorin Escudo de Carvalho em uma busca para recuperar a Montanha Solitária e seu tesouro do Dragão Smaug. A aventura teve Bilbo e os companheiros através do deserto, para o refúgio élfico de Valfenda, através das Montanhas Sombrias e da Floresta das Trevas, a Cidade do Lago no meio de Lago Comprido, e eventualmente para a própria Montanha. Aqui, depois de o dragão ser morto e a Montanha recuperado, aconteceu a Batalha dos Cinco Exércitos.
\n\n\t\tEm sua jornada, Bilbo encontrou outras criaturas fantásticas, incluindo Trolls, Élfos, Aranhas Gigantes, monstros gigantescos chamados Gigantes de Pedra, um homem chamado Beorn que pode mudar de forma em um urso, Goblins, Águias, Wargs e uma criatura viscosa assassina chamada Gollum. No subterrâneo, perto covil de Gollum, Bilbo acidentalmente encontrou um Anel mágico de invisibilidade, que ele usou para escapar de Gollum.
\n\n\t\tAo final da jornada, Bilbo se tornar mais sábio e mais confiante, depois de ter salvo o dia em muitas situações horríveis. Ele resgatou os anões das aranhas gigantes com o anel mágico e uma curta Espada Élfica que ele adquiriu. Ele usou o anel para se esconder em ambientes hostis, bem como sua inteligência para libertar os anões de prisões dos elfos. Ele foi capaz de conversar com o astuto Smaug. Quando as tensões surgiram sobre a propriedade do tesouro recuperado, ele tentou, sem sucesso, trazer os lados opostos de compromisso, usando uma relíquia roubada como alavanca. Ele teve um relacionamento tenso com Thorin, mas os dois se reconciliaram no leito de morte de Thorin. No final da história, Bilbo voltou para sua casa no Condado apenas para descobrir que vários de seus parentes, acreditando que ele estivesse morto, estavam tentando reivindicar a sua casa e bens. Além de se tornar rico de sua parte do tesouro dos anões, ele descobriu que ele tinha adquirido a respeitabilidade de experiência e sabedoria. isso foi muito legal.</item>

        <item>\t\tSaruman, também conhecido como Saruman o Branco, foi o primeiro da ordem dos Istar (feiticeiro), que veio para a Terra-Média como emissário dos Valar na Terceira Era. Ele também foi líder dos magos e do Conselho Branco que se opunha a Sauron. Seu profuso estudo sobre magia negra, no entanto, o levou a desejar o Um Anel. Pensando que poderia tomá-lo para si ou tornar-se o servo principal de Sauron, Saruman aliou Isengard a Mordor na Guerra do Anel, na qual foi derrotado.</item>

        <item>\t\tLegolas, também conhecido como Legolas Verdefolha, foi um Elfo Sindarin que fazia parte da Sociedade do Anel na Terceira Era. Ele foi o filho do Rei Élfico Thranduil da Floresta das Trevas, que servia como Príncipe, mensageiro e mestre-arqueiro. Com sua visão aguçada, audição sensível, e mira excelente, Legolas era um recurso valioso para os outros oito da Sociedade do Anel, da qual fez parte em sua jornada pela Terra-Média. Legolas se tornou grande amigo do anão Gimli, apesar da grande inimizade entre as duas raças.
        \n\n\t\tConselho de Elrond: \n\t\tLegolas foi para o Conselho de Elrond em Valfenda, uma grande reunião regida pelo senhor élfico Elrond, como um mensageiro de seu pai, Thranduil, para discutir a fuga de Gollum. Quando o Conselho foi escolher os nove membros para se opor aos "Nove Cavaleiros", Legolas se ofereceu para representar os elfos, e tornou-se um dos membros da Sociedade do Anel, cujo propósito era a destruição do Um Anel.</item>

        <item>\t\tGandalf, o Cinzento, mais tarde conhecido como Gandalf, o Branco também chamado de Olórin , Tharkun e Mithrandir era um Mago, ou Istari, que veio do Oeste na Terceira Era para combater Sauron. Gandalf acompanhou a Thorin II Escudo de Carvalho na missão para recuperar Erebor e mais tarde foi um membro da Sociedade do Anel.</item>

    <item>\t\tGaladriel era a co-dirigente e Senhora de Lothlórien juntamente com o seu marido, Lord Celeborn. e a mais Antiga Elfa de toda Terra Média e vivia antes em Valinor.
\n\n\t\tEla era a filha de Finarfin (príncipe de Ñoldor) e Eärwen. Seus irmãos eram Finrod Felagund, Angrod, e Aegnor. Galadriel era sobrinha de Fëanor, um dos mais importantes elfos da Primeira Era.
\n\n\t\tEla era um dos grandes elfos da Terra-Média, e supera quase todos os outros em beleza, conhecimento e poder. Ela também era portadora do anel Nenya, um dos Três Anéis Elficos.</item>

    <item>\t\tFrodo Bolseiro (em inglês, Frodo Baggins), era um Hobbit do Condado na Terceira Era, filho de Drogo Bolseiro. Frodo foi adotado por Bilbo Bolseiro e passou a viver com ele desde então. Frodo fez parte da Sociedade do Anel.
\n\n\t\tApós a partida de Bilbo Bolseiro do Condado. Frodo herdou o bolsão e o Um Anel de seu tio. Gandalf o alertou sobre sua jornada e do perigo que o Um representava, e Frodo decidiu levar o Anel até Valfenda. Ele fez parecer que estava pobre e que ia embora para sempre do Condado, para não preocupar seus vizinhos e seus parentes distantes. Ele, seu amigo e primo Pippin Tûk e seu jardineiro Samwise Gamgee, e eventualmente Meriadoc Brandebuque. Partiram do condado, tomando cuidado com os Nazgul. Mais tarde ele se juntou com Aragorn (ou passo largo) e chegaram até Valfenda. Ele se juntou a Sociedade do Anel como portador do Um Anel, para leva-lo até a montanha da perdição em Mordor e destruí-lo para sempre. Em um certo ponto, ele e Sam se separaram da comitiva e se encontraram com a abominável criatura Gollum. Que decidiu guia-los até Mordor apenas para traí-los. Isso se concretizou mais tarde, quando Gollum tomou o anel de Frodo e se jogou no vulcão com ele.
\n\n\t\tApós o fim de sua jornada, Frodo voltou para o Condado e passou seus últimos anos lá. Até que no fim da Terceira Era. Ele e seu tio Bilbo partiram para os Portos Cinzentos e para as Ilhas Elficas, para nunca voltar</item>

        <item>\t\tGollum era um Hobbit do Condado, mais especificamente um Hobbit do Povo do Rio, Gollum era conhecido como Sméagol e graças ao Um Anel, ele se tornou uma criatura abominável conhecida como Gollum, que odiava o sol e a luz do dia.
\n\n\t\tUm dia enquanto pescava com seu primo Déagol, ele encontrou um anel no fundo do rio, o Um Anel, pertencente ao Senhor das Trevas, Sauron. Sméagol ficou encantado pelo anel, e brigou com Déagol, com a desculpa que era seu presente de aniversário. Ele acabou estrangulando Deágol e sendo expulso do condado, se exilando para as montanhas, ele criou um alter-ego chamado Gollum.
\n\n\t\tGollum odiava o sol, a luz do dia, e criou o costume de comer peixes e animais. Ele ganhou fama em toda a Terra-Média, muitos viajantes diziam que haviam encontrado tal criatura. Gollum foi enganado por Bilbo Bolseiro e perdeu o anel para ele, um Hobbit que estava com 13 anões indo para a Montanha Solitária. Gollum jamais desistiu de procurar o Um Anel, ele se encontrou com o sobrinho de Bilbo, Frodo Bolseiro e seu jardineiro, Samwise Gamgee. Ambos foram em uma jornada até a Montanha da Perdição, o pouco de Sméagol tentou achar a amizade e o companheirismo em Frodo, porém Gollum se apoderou de sua mente e de seu medo novamente, fazendo Gollum se jogar no vulcão com o Um Anel.</item>

    <item>\t\tAragorn II, filho de Arathorn II e Gilraen, também conhecido como Elessar e Passolargo, foi Chefe dos Dúnedain do Norte, e posteriormente Rei Elessar Telcontar. Um notório guerreiro e guardião, também foi o primeiro Rei de Arnor e Gondor desde o curto reinado de Isildur. Aragorn exerceu importante papel de liderança na Guerra do Anel.</item>

    <item>\t\tSmaug, o Dourado, também conhecido como Smaug, o Terrível ou apenas simplesmente Smaug, é um Dragão fictício criado por J.R.R. Tolkien na obra O Hobbit, onde é o antagonista principal da história.
\n\n\t\tSmaug era um dragão grande ganancioso que viveu durante a Terceira Era, considerado o último dos maiores dragão que já existiram na Terra-Média. Na época, ele vivia nas masmorras da Montanha Solitária (também conhecida no idioma Sindarin como Erebor) na Terra-Média, depois de expulsar os seus antigos moradores, os Anões, para se apropriar de suas riquezas após destruir a cidade de Valle, situada ao pé da Montanha e habitada por Homens. Preocupado com o retorno de Sauron à Terra-Média, o mago Gandalf teme um possível papel do dragão nos planos de conquista do inimigo. Ao mesmo tempo, Gandalf é visitado pelo anão Thorin, Escudo de Carvalho, que lhe pede conselhos para recuperar sua herança perdida. O mago se oferece para organizar uma comitiva composta pela companhia de Thorin e o Hobbit Bilbo Bolseiro. Assim, organizando a busca de Erebor, que fará com que os anões recuperem os tesouros que lhes pertencem, enquanto libertam o norte de Rhovanion da influência do dragão. Assim bilbo entra lá dentro da montanha e fala com o dragão, porém mais tarde este descobri que a companhia veio da cidade do lago. Smaug ataca esgaroth, mas acaba sendo morto por bard com uma flhecha negra.</item>
    </string-array>
</resources>